1. What is the extension of Java bytecode files?
A. .java
B. .class
C. .exe
D. .jar
Answer: B

2. Which keyword is used to inherit a class in Java?
A. implements
B. this
C. extends
D. inherit
Answer: C

3. Which method is the entry point for any Java program?
A. start()
B. init()
C. run()
D. main()
Answer: D

4. What does JVM stand for?
A. Java Variable Machine
B. Java Visual Machine
C. Java Virtual Machine
D. Java Verified Machine
Answer: C

5. Which of the following is not a Java keyword?
A. static
B. try
C. Integer
D. return
Answer: C

6. Which access modifier makes a member accessible only within its class?
A. private
B. public
C. protected
D. default
Answer: A

7. Which loop is guaranteed to execute at least once?
A. for loop
B. while loop
C. do-while loop
D. enhanced for loop
Answer: C

8. What is used to handle exceptions in Java?
A. if-else
B. try-catch
C. switch-case
D. for loop
Answer: B

9. Which collection class allows you to grow or shrink its size?
A. Array
B. Vector
C. String
D. Object
Answer: B

10. What is the size of an `int` in Java?
A. 2 bytes
B. 4 bytes
C. 8 bytes
D. Depends on the system
Answer: B

11. Which keyword is used to create an object?
A. create
B. class
C. new
D. alloc
Answer: C

12. What is the default value of a boolean variable?
A. true
B. false
C. 0
D. null
Answer: B

13. Which operator is used to compare two values?
A. =
B. ==
C. !=
D. equals
Answer: B

14. Which package contains the Scanner class?
A. java.util
B. java.io
C. java.lang
D. java.net
Answer: A

15. What does the `static` keyword mean?
A. Method is synchronized
B. Method belongs to instance
C. Method belongs to class
D. Method is private
Answer: C

16. Which of the following is not an OOP concept?
A. Encapsulation
B. Polymorphism
C. Compilation
D. Inheritance
Answer: C

17. Which keyword is used to define an interface?
A. class
B. extends
C. interface
D. abstract
Answer: C

18. Which statement is used to exit a loop?
A. continue
B. stop
C. exit
D. break
Answer: D

19. What is the parent class of all Java classes?
A. String
B. System
C. Object
D. Class
Answer: C

20. Which method is used to get input from the user?
A. nextInput()
B. get()
C. input()
D. next()
Answer: D

21. Which exception is thrown when dividing by zero?
A. ArithmeticException
B. IOException
C. NullPointerException
D. NumberFormatException
Answer: A

22. Which keyword is used to prevent method overriding?
A. private
B. protected
C. final
D. static
Answer: C

23. Which data type is used to store single characters?
A. String
B. char
C. character
D. text
Answer: B

24. Which keyword is used to implement multiple interfaces?
A. extends
B. implements
C. interface
D. inherit
Answer: B

25. Which of the following is a runtime exception?
A. IOException
B. FileNotFoundException
C. ArithmeticException
D. InterruptedException
Answer: C

26. Which method is automatically called when an object is created?
A. init()
B. finalize()
C. constructor
D. main()
Answer: C

27. How is an abstract class declared?
A. abstract class ClassName {}
B. class abstract ClassName {}
C. ClassName abstract {}
D. class ClassName abstract {}
Answer: A

28. Which of these is used to create a thread?
A. Thread class
B. Runnable interface
C. Both A and B
D. ThreadManager
Answer: C

29. Which keyword is used to create a subclass?
A. subclass
B. base
C. extends
D. inherit
Answer: C

30. Which method is used to print to the console?
A. System.input()
B. System.write()
C. System.out.print()
D. System.console()
Answer: C
